\documentclass[11pt, spanish,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\selectlanguage{spanish}

% UTF-8, font and 'pdf copy & paste fix'
\usepackage{tgtermes}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\input{glyphtounicode}
\pdfgentounicode=1

\usepackage{float} % for floating images

\usepackage{hyperref} % for references to link.
\usepackage{cite} % for cite references.

\usepackage{minted} % code & syntax-highlight. Needs pygments.
%\usepackage[cache=false,outputdir=.texpadtmp]{minted} % code & syntax-highlight. Needs pygments.
\usepackage{url} % for linking urls

% Packages for diagrams.
% -shell-escape is needed when compiling.
\usepackage{pgf-umlsd}
\usepackage[shellescape]{gmp}
\usempxclass{article}

\usepackage[most]{tcolorbox}
\tcbuselibrary{listings,breakable,skins,minted}
% End Config.

\setcounter{secnumdepth}{5}

\title{Protocolos de comunicación\\Proxy POP3}
\author{
  Juan Pablo Orsay\\
  \texttt{L: 49373}
    \and
    Horacio Miguel Gómez\\
    \texttt{L: 50825}
      \and
      Guido Matías Mogni\\
      \texttt{L: 55156}
        \and
        María Milagros Moreno Lafon\\
        \texttt{L: 55332}
}
\date{Primer cuatrimestre de 2016\\\texttt{Fecha de entrega: 14/06/2016}}

% Some nice aliases
\newcommand{\isc}[1]{
	\mintinline[breaklines,breakanywhere]{Java}{#1}
}

\newcommand{\javacode}[1]{
	\sourcecode{Java}{java/ar/edu/itba/pdc/#1}
}

\newtcbinputlisting[number within=section]{\sourcecode}[2]{
    listing engine=minted,
    minted language=#1,
    listing file={../src/main/#2},
    minted options={fontsize=\scriptsize,autogobble,linenos,breaklines},
    size=title,
    listing only,
    breakable,
    enhanced jigsaw,
}

\newcommand{\scs}[2]{
    \subsubsection{#2} \label{scs:#1}
    \javacode{#2}
    \clearpage
}

\newcommand{\myfig}[3]{
  \begin{figure}[H]
	  \caption{#1}
	  \centering
	  \label{fig:#2}
	  \begin{center}
		\makebox[\textwidth]{\includegraphics[width=\textwidth]{#3}}
	  \end{center}
  \end{figure}
}

%%% BEGIN %%%

\begin{document}
    \maketitle

    \clearpage
    \tableofcontents

    \clearpage
    \section{Introducción}
    El objetivo del siguiente proyecto es la implementación de un servidor que pueda administrarse de manera remota mediante un protocolo definido por los integrantes de este grupo. A su vez, el servidor debe tener la funcionalidad necesaria para poder actuar como proxy del protocolo \textit{POP3} permitiendo la alteración y seguimiento, mediante estadísticas, de la información que pasa por el mismo.

    Para la implementación se decidió utilizar un patrón de diseño llamado \textit{Reactor} mediante el cual se tendrá un bucle de eventos central en el cual se podrán despachar eventos de entrada/salida a determinados manejadores.

    \clearpage
    \section{Reactor: Arquitectura}
    
    La implementación del Reactor está fuertemente influenciada por el proyecto Netty \cite[v4.1]{netty} de Java.
    Se decidió simplificar la arquitectura de Netty, manteniendo algunos conceptos clave de su implementación que serán detallados en las próximas secciones.

    A su vez, la decisión de nomenclatura de clases ha sido influenciada por el juego \emph{Starcraft}, particularmente la raza \emph{Protoss}. Ejemplos de esto son \isc{class Nexus}, \isc{class Probe} y \isc{class Gateway}.
    La referencia al juego \emph{Starcraft} no es casual; el nombre de la raza \emph{Protoss} alude a esta materia y, mucho más interesante, es que la raza Protoss en este juego se caracteriza por construir estructuras de manera no bloqueante y asincrónica \cite{protoss-wiki}, dos objetivos importantes de este trabajo práctico. Por estas razones, no pudimos pasar la tentación de agregarle este ''chiste'' al TP.

    Debido al ''fancy-naming'' del proyecto, y que este pudiere ser una molestia para quien corrija el TP, se agregaron también interfaces con nombres mas estándar para que no fuera necesario armar un mapa mental de qué clase significa que cosa.

    \subsection{Nexus (a.k.a. Reactor)} \label{r:reactor}
        La clase \isc{public class Nexus implements Reactor, Runnable} es la responsable de orquestar el Thread de I/O en el patrón reactor.
        Implementa \isc{interface Reactor} \ref{scs:Reactor}, se destacan los métodos \isc{void bind(InetSocketAddress, ChannelInitializer)} y \isc{void connect(InetSocketAddress, ChannelInitializer)}. El primero abre un socket servidor de conexiones entrantes, el segundo sirve para conectarse a un socket externo.
        
        Es importante notar que el segundo parámetro de ambos métodos es \isc{class ChannelInitializer}, que es necesario ya que en cada nueva conexión
        se querrá inicializar un nuevo \isc{Channel} \ref{scs:Channel} y sobre él se correrá el método ''init'' de inicialización.

		\begin{figure}[H]
		  \caption{Diagrama de secuencia: Reactor}
		  \centering
		  \label{fig:reactor}
	        \begin{sequencediagram}
	            \newthread{ma}{Main}
	            \newthread{nx}{Nexus}
	            \newinst{ssc}{ServerSocketChannel}
	            \newthread{sl}{Selector}
	            \newinst{pr}{Probe}
	            \begin{call}{ma}{new()}{nx}{}
	                \begin{call}{nx}{open()}{sl}{}\end{call}
	            \end{call}
	            \begin{sdblock}{Levantar Server}{}
	                \begin{call}{ma}{bind()}{nx}{}
	                    \begin{call}{nx}{new()}{ssc}{}\end{call}
	                    \begin{call}{nx}{new()}{pr}{}\end{call}
	                    \begin{call}{nx}{register(OP\_ACCEPT)}{ssc}{}\end{call}
	                \end{call}
	            \end{sdblock}
	            \begin{sdblock}{Esperar conexiones}{Blocking}
	                \begin{call}{nx}{select()}{sl}{OP\_ACCEPT}\end{call}
	            \end{sdblock}
	            \begin{call}{nx}{handleAccept()}{pr}{}
	                \begin{call}{pr}{accept()}{ssc}{}
	                \end{call}
	            \end{call}
	        \end{sequencediagram}
        \end{figure}

        \subsubsection{Nexus' Probes (a.k.a. Acceptor)} \label{r:acceptor}
        Cuando finaliza el método \isc{bind}, el Nexus queda con un \isc{java.nio.channels.ServerSocketChannel} esperando conexiones entrantes.
        
        El manejo de una conexión entrante es especial y diferente a los demás, es por ello que existe una clase diseñada para ese fin: \isc{private static class Probe implements Acceptor}.
        
        La interfaz \isc{Acceptor} \ref{scs:Reactor} implementa un sólo método: \isc{void handleAccept(SelectionKey key)} que será el que cree el correspondiente \isc{Channel}.

		\begin{figure}[H]
		  \caption{Diagrama de secuencia: Acceptor}
		  \centering
		  \label{fig:acceptor}
	        \begin{sequencediagram}
	            \newinst{pr}{Probe}
	            \newinst{gw}{Gateway}
	            \newinst{tr}{Transport}
	            \newinst{pl}{Pipeline}
	            \newinst{ci}{ChannelInitializer}
	            \begin{sdblock}{handleAccept()}{Luego del accept()}
	                \begin{call}{pr}{new()}{gw}{}
	                    \begin{call}{gw}{new()}{pl}{}\end{call}
	                    \begin{call}{gw}{new()}{tr}{}\end{call}
	                \end{call}
	                \begin{call}{pr}{}{gw}{}
	                    \begin{call}{gw}{addLast(Initializer)}{pl}{}\end{call}
	                \end{call}
	                \begin{call}{pr}{}{gw}{}
	                    \begin{call}{gw}{register()}{tr}{}
	                        \begin{call}{tr}{fireChannelRegistered()}{pl}{}
	                            \begin{call}{pl}{fireChannelRegistered()}{ci}{}
	                                \begin{call}{ci}{initChannel()}{ci}{}
	                                    \begin{call}{ci}{addXXX()}{pl}{}\end{call}
	                                    \begin{call}{ci}{...}{pl}{}\end{call}
	                                    \begin{call}{ci}{read()}{gw}{}\end{call}
	                                \end{call}
	                                \begin{call}{ci}{remove(this)}{pl}{}\end{call}
	                                \begin{call}{ci}{fireChannelRegistered()}{pl}{}\end{call}
	                            \end{call}
	                        \end{call}
	                    \end{call}
	                \end{call}
	            \end{sdblock}
	        \end{sequencediagram}
        \end{figure}

        \subsubsection{Gateway (a.k.a. Channel)}
        	Gateway implementa la \isc{interface Channel} \ref{scs:Channel}.
        	
        	Tal como se ve en la figura \ref{fig:acceptor}, cuando se crea un nuevo Gateway, internamente se crean un Pipeline \ref{r:pipeline} y un Transport. El segundo se encarga de interactuar con todos los métodos de \isc{Nio}. Cada Channel tiene su instancia ya que internamente se guarda lo necesario para manejar los \isc{ByteBuffer}s de lectura y de escritura para cada conexión.

        	Además de implementar Channel, también implementa \isc{OutputInvoker} \ref{scs:OutputInvoker} para que se puedan llamar los diferentes métodos de I/O. Estas llamadas de métodos serán transferidas al correspondiente \isc{ChannelPipeline}.
        \subsubsection{Pipeline} \label{r:pipeline}
        	El Pipeline \ref{scs:ChannelPipeline} de cada \isc{Channel} es el lugar donde se manejan los diferentes ''mensajes'' que entran y salen del \isc{Channel}. Internamente funciona como una lista doblemente enlazada.
        	
        	Cada item del pipeline es una implementación de \isc{interface HandlerContext} \ref{scs:HandlerContext} y el mismo se usará para interactuar desde los diferentes \isc{Handler}s \ref{scs:Handler} hacia el pipeline o el \isc{Channel}.
        	
        	Internamente, el \isc{Pipeline} tiene una ''cabeza'' en adelante \isc{HeadContext} y una ''cola'' en adelante \isc{TailContext}. Dichos ''nodos'' son especiales y privados. Hacia afuera del Pipeline no se tiene acceso a los mismos. Por lo que ''públicamente'' un nuevo pipeline para cualquier clase externa es una lista vacía.
        	% TODO: AGREGAR GRAFICO DEL PIPELINE.
        	\paragraph{HeadContext}	
        	    \begin{itemize}
			        \item Todo método de la interfaz \isc{InputInvoker} \ref{scs:InputInvoker} lo forwardea al próximo Context del Pipeline.
			        \item Todo método de la interfaz \isc{OutputInvoker} \ref{scs:OutputInvoker} lo redirige al \isc{Transport} para que lo trabaje \isc{NIO}.
			    \end{itemize}
        	\paragraph{TailContext}
        	    \begin{itemize}
			    	\item Sólo implementa la interfaz \isc{InputInvoker} \ref{scs:OutputInvoker}.
			    	\item Implementaciones \isc{NOOP} salvo el \isc{channelRead} y el \isc{exceptionCaught}. La razón es para ''atrapar'' mensajes perdidos, tanto de input como de error.
			   	\end{itemize}
        \subsubsection{Handler y Context}
        	Los \isc{Handler}s son la herramienta principal que ofrece el framework para realizar las diferentes implementaciones. Hay dos tipos \isc{interface InputHandler} \ref{scs:InputHandler} e \isc{interface OutputHandler} \ref{scs:OutputHandler}.
        	\paragraph{InputHandlers}
        	
        		Los input handlers, o manejadores, son todos aquellos que manejan los eventos de ''Input''.
        	\paragraph{OutputHandlers}
        	
        		Los output handlers, por el contrario, manejan todos los eventos de ''Output''.
        	
        	Notar que siendo ambos interfaces, se puede crear un \isc{Handler} que implemente ambos ''I+O'', tal es el caso del ya mencionado \isc{HeadContext} que posee los diferentes defaults para cada evento.
		\subsubsection{Asincronismo}
			Todo el framework consta de las herramientas necesarias para ejecutar cualquier operación de networking de manera totalmente asincrónica. Esto es muy importante debido a que el \isc{Thread} de I/O en donde corre el \isc{Nexus} \ref{r:reactor} nunca debe ser bloqueado para obtener el mayor ''throughput'' posible.
			
			En el momento en que se definen operaciones asincrónicas, también es necesario poder definir cómo se podrá encolar tareas una vez que la misma finalice, es por ello que existen las siguientes clases:
			\paragraph{Promesas}
				Los métodos de \isc{OutputInvoker} y \isc{OutputHandler} devuelven, en general, \isc{Future} y reciben \isc{Promise}. La implementación de los mismos es simplemente un wrapper por composición con la clase \isc{class java.util.concurrent.CompletableFuture<T>} de \isc{Java 8} \cite{CompletableFuture}
		\subsubsection{TaskLoop}
			El \isc{TaskLoop} es el encargado de correr las diferentes tareas del pipeline una detrás de la otra. Gracias a la implementación de \isc{Future} mencionada anteriormente, la implementación elegida es trivial, simplemente es un \isc{Future} cuyo estado ya se encuentra ''completado''.
			
			Al encolar operaciones al \isc{TaskLoop}, como el mismo es un \isc{Future} completado, se ejecutarán en el momento mas inmediato que se pueda dentro del Pool de threads que tiene definido estáticamente.
			
		\subsubsection{Decisiones tomadas}
			El lector podrá preguntarse qué razones fueron las que motivaron a hacer una implementación tan compleja y completa como la de \isc{Netty}. Las razones son las siguientes:
			\begin{itemize}
				\item Poder realizar Handlers reutilizables debido a que la consigna del trabajo exigia más de un endpoint con similares características.
				\item Abstraer la lógica de negocio totalmente de la lógica de networking y pipelining.
				\item Aumentar la facilidad para el Testing, debido a que cada Handler tiene una tarea específica y atómica siempre que se pueda.
			\end{itemize}

    \clearpage
    \section{Proxy POP3}
    \subsection{Parser MIME}
    Para el procesamiento de mensajes MIME se utilizó un handler que traduce de \isc{nio.ByteBuffer} a \isc{String}, con la salvedad de que el \isc{String} devuelto por este handler es exactamente una línea del mail (excluyendo el CRLF final).
    
    Una vez armada una línea se llama a un segundo manejador que posee en su interior un máquina de estados. Este manejador recibe por constructor la configuración relacionada a la rotación de imágenes y a la transformación del sujeto del mensaje.
    
    Este manejador se encarga de agregar y remover del pipeline al manejador de procesamiento de subject cuando corresponda. Según el RFC 2047, cada línea encoded word es auto contenida, por esto se puede procesar el subject de a una línea por vez sin importar el contenido de las demás líneas de este encabezado.
    
    Como el manejador de la máquina de estados recibe una línea a la vez, fue necesaria la utilización de un \isc{StringBuilder} para agrupar todas las líneas correspondientes a la imagen y, una vez que se tengan todas las líneas correspondientes, se escriba al pipeline para que el siguiente manejador, procese la imagen, la rote y la codifique para escribir en el canal del cliente.

    \subsubsection{Implementación}
    \begin{itemize}
        \item Sólo se transforma el contenido del encabezado \textit{Subject} del mail, si hubiese otro en cualquier otra parte del mensaje MIME, no se transformará.
        \item Si se produce un cambio de configuración en el proxy, es decir, se habilita o se deshabilita la rotación de imágenes o el cambio del subject mientras se está procesando un mail, este cambio no se verá reflejado en dicho mail. El cambio de configuración hará efecto en el próximo mail.
        \item Para el \textit{Subject} del mensaje MIME se asumió que:
        \begin{itemize}
        \item En el caso de que estuviera codificado, sigue el RFC 2047\cite{rfc2047} que presenta el formato de “encoded word”
        \item En el caso de que el Subject se presente codificado en otro formato que no siga el RFC 2047 se tomará como que no está codificado.
        \item En el caso de que el Subject se presente codificado siguiendo el formato del RFC 2047, se asume que lo únicos dos Encodings posibles son B (base64) y Q (quoted printable) según lo estipulado en dicho RFC.
        \end{itemize}.
        \item Para las imágenes contenidas dentro del mensaje MIME
        \begin{itemize}
                \item Para poder rotar se necesita tener la información completa, por lo que es necesario almacenar los datos completos de una imagen en memoria.
                \item En el caso de que una imagen supere el tamaño soportado por el proxy, dicha imagen no se rota, quedando igual que como estaba antes de entrar al parser.

        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \subsubsection{Limitaciones}
    \begin{itemize}
        \item No se contempló el caso en que una línea de mail sea demasiado extensa, es decir, que si una linea posee un longitud considerable, la misma se almacena completa en memoria para ser procesada, lo que produce un consumo grande de memoria, degradando considerablemente la performance del proxy.
        \item El hecho de tener que guardar una imagen memoria para poder luego rotarla genera la disminución de la velocidad de procesamiento considerable.  
    \end{itemize}
    \subsubsection{Posibles extensiones}
    \begin{itemize}
        \item La arquitectura de pipeline implementada hace fácil el agregado de manejadores, por lo que se podría, con relativamente poco esfuerzo, agregar manejadores para realizar otro tipo de procesamientos sobre el mensaje MIME.
        \item Realizar la rotación de imágenes de manera asincrónica.
        \item Limitar el tamaño máximo de la línea válida en un mensaje MIMEpara poder reducir los problemas de memoria que se pueden generar sin tener este límite.
    \end{itemize}
    \subsection{Configuración}
    \subsubsection{Implementación}
    Se decidió proveer de los siguientes ítems a configurar mediante el servicio de administración remota:
    \begin{itemize}
        \item Habilitar/deshabilitar modo l33t
        \item Habilitar/deshabilitar rotación de imágenes
        \item Modificar el servidor POP3 utilizado por defecto
        \item Modificar el servidor POP3 utilizado por defecto para usuarios específicos (multiplexador de cuentas)
    \end{itemize}
    \subsubsection{Limitaciones}
    Debido a un problema con la implementación, la configuración es volátil y será inicializada a su estado por defecto con cada reinicio del servidor proxy.
    \subsubsection{Posibles extensiones}
    Usando el API provisto por Java 8 de preferencias\cite{java_preferences} sería posible implementar un sistema de persistencia de la configuración para poder persistirla y restaurarla.
    \section{Protocolo de administración y monitoreo remoto}
        Se decidió implementar un protocolo simple basado en comando-respuesta.

        La descripción completa del protocol se encuentra en el Anexo \ref{ProtoRef}
        \subsection{Gramática}
        Definición mediante el uso de ABNF \cite{rfc5234} y las reglas núcleo definidas en el apéndice B.1 del RFC 5234 \cite{rfc5234-b1}.
        \subsubsection{Comando}
        \begin{lstlisting}[frame=single]
cmd = identifier ((*2(SP parameter)) / (SP BIT)) CRLF
identifier = 4ALPHA
parameter = 1*VCHAR
        \end{lstlisting}
        \subsubsection{Respuesta}
        \begin{lstlisting}[frame=single]
response = err_response / ok_response
err_response = (-ERR info)
ok_response = (single_line_ok / multi_line_ok)
single_line_ok = (+OK info CRLF)
multi_line_ok = (+OK info LF content CRLF)
info = [SP 1*VCHAR]
content = 1*VCHAR / LF
        \end{lstlisting}
        \subsection{Flujo de ejecución}
        \begin{sequencediagram}
            \newthread{client}{Client}
            \newinst[2]{server}{Nexus}
            \newinst{command_factory}{CommandFactory}
            \newinst{command}{Command}
            \newinst{config}{Config}
            \begin{call}{client}{cmd}{server}{response}
                \begin{call}{server}{fromLine(...)}{command_factory}{command}
                \end{call}
                \begin{call}{server}{execute()}{command}{response}
                \mess{command}{update}{config}
                \end{call}
            \end{call}
        \end{sequencediagram}
        
        \subsection{Estadísticas}
        Se decidió, por razones de simplicidad, no persistir las estadísticas a disco durante o luego de la ejecución del proxy, haciendo que cada reinicio del servidor proxy reinicialice las mismas.

        La implementación se basó fuertemente en el paquete \textbf{java.concurrent.atomic} para poder, teniendo varios clientes concurrentes, actualizar las mismas sin tener problemas de concurrencia.

        Gracias a la arquitectura de pipeline, se vio simplificada la adición de estructuras que permitieran recolectar estadísticas dentro del flujo de comunicación.        
        \subsection{Limitaciones}
        \begin{itemize}
            \item Debido a que cada comando es identificado por 4 caracteres, el poder de expresión es bajo (no es problema para una máquina)
            \item El protocolo no implementa una forma de cerrar la conexión, por lo que el cliente deberá cerrarla sin informar al servidor.
        \end{itemize}
        \subsection{Posibles extensiones}
            \begin{itemize}
                \item Protocolo binario: Reduciría el tamaño de la respuesta pero haría muy compleja la lectura por una persona.
                \item Implementar el comando \textit{QUIT} para comunicarle al servidor que el cliente va a terminar la comunicación.
                \item Permitir al cliente recibir estadísticas en tiempo real.
            \end{itemize}

    \clearpage
    \section{Problemas encontrados durante el diseño y la implementación}
    \subsection{Configuración}
    A la hora de generar el archivo de distribución se encontró que persistir y cargar las modificaciones a la configuración era imposible con lo que se encuentra implementado, por lo que se decidió desactivar esa funcionalidad. Actualmente la configuración vuelve a su configuración por defecto con cada reinicio del servidor.
    \subsection{Multithreading}
    Debido a un problema con la implementación del Nexus y sus manejadores, se dispuso deshabilitar la ejecución paralela del pipeline dado que existen problema de sincronismo.

    \clearpage
    \section{Conclusiones}
    Un factor positivo a destacar fue la metodología de trabajo elegida, puesto que contribuyó a la organización del trabajo y mantuvo el orden y la calidad del código a lo largo de todo el desarrollo del trabajo.
    
Otro factor a considerar fue la estimación previa de la complejidad que conllevaría la implementación del servidor proxy, en este punto pueden destacarse dos situaciones:

Cuando se tomó la decisión de implementar NETTY se pensó, de antemano, que no iban a ser necesarias varios aspectos de la implementación original (promesas y contexto por ejemplo), pero luego se tomó completa noción de su importancia para el correcto funcionamiento del servidor. Otra de las partes del trabajo que se pensó, a priori, de simple implementación fue el procesamiento del mensaje MIME, pero luego de leer los RFC se tuvo noción de la gran cantidad de variantes que se podían encontrar en este tipo de mensajes.

Cabe destacar que a pesar de todos los contratiempos que se encontraron durante la implementación del servidor, la mayoría de estos se pudieron resolver. Por último, y teniendo en cuenta que el objetivo principal a lo largo del trabajo fue preservar en lo posible la performance del servidor, nos encontramos con que, dada la implementación, llevar a cabo el correcto funcionamiento de el servidor proxy con sus partes críticas corriendo de manera asincrónica resultó ser más complejo de lo esperado.

    \clearpage
    \section{Manual de Usuario}
    A continuación se incluye una serie de guías para orientar al usuario del proxy en su instalación, inicialización y configuración.

    \subsection{Guia de instalación y ejecución}
    \begin{itemize}
		\item Descargar del repositorio la carpeta llamada “releases” que contiene un zip.
		\item Copiar el zip y descomprimirlo.
		\item Entrar a la carpeta pop3proxy-*/bin
		\item Ejecutar
		\begin{itemize}
			\item En macOS o Linux: pop3proxy
			\item En Windows: pop3proxy.bat
		\end{itemize}
    \end{itemize}

    \subsection{Instrucciones para la configuración}

        \subsubsection{Configuración de sistema de logs}
        Para modificar la configuración del logger utilizado dentro del proxy, se deberá contar con un archivo xml con un formato aceptado por Logback\cite{logback_configuration} y se debe ejecutar el proxy indicando el archivo a utilizar:
        \begin{lstlisting}[frame=L]
pop3proxy -Dlogback.configurationFile=.../config.xml
        \end{lstlisting}
        % \sourcecode{XML}{resources/logback.xml}
		
        \subsubsection{Conectar MUA (Thunderbird)}
        El servicio de proxy escucha por defecto en el puerto \textbf{3232}, por lo que se deberá configurar el MUA para que utilice la dirección y puerto del proxy.

        \subsubsection{Ejemplos de configuración y monitoreo}
        Para acceder al sistema de configuración y monitoreo remoto se debe abrir una conexión TCP al puerto \textbf{3232} y enviar cada mensaje utilizando como fin de línea los caracteres CRLF.

        \subsubsection{Ejemplos de testeo}
                Dado que la implementación del proxy se hizo sin la posibilidad de utilizar un canal seguro de comunicación (TLS/SSL), se tuvo que recurrir a la utilización de una librería llamada Greenmail\cite{greenmail} para poder enviar y recibir correos utilizando el canal inseguro.
        		\paragraph{Greenmail + Thunderbird + Outlook}
	        		\myfig{Configuración de Thunderbird}{c_th}{img/config_thunderbird}
					\myfig{Email original}{t_orig}{img/Inbox_orig}
					\myfig{Email transformado}{t_chan}{img/Inbox_transformed}
        	
    \clearpage
    \section{Performance}
    	Se analizó la performance con las siguientes herramientas:
    	\subsection{JMeter}
    		JMeter es una herramienta para simular una gran cantidad de tráfico sobre el servidor.
    		Posee un plugin para testear servidores de POP3:
    		\myfig{Configuración JMeter}{jmeter}{img/jmeter_tool}
    		
    			Se realizaron dos pruebas:
    			\subsubsection{Solo L33t.}
				\myfig{Tiempos de respuesta con sólo l33t.}{l2}{img/only_leet_r_t}
				\myfig{Transacciones por segundo con sólo l33t.}{l3}{img/only_leet_t_p_s}
				\myfig{Tiempos de respuesta pro thread con sólo l33t.}{l4}{img/only_leet_t_t_t}
				
				\subsubsection{L33t + Rotación de Imágenes}
				\myfig{Tiempos de respuesta con rotación + l33t.}{f2}{img/full_r_t}
				\myfig{Transacciones por segundo con rotación + l33t.}{f3}{img/full_t_p_s}
				\myfig{Tiempos de respuesta pro thread con rotación + l33t.}{f4}{img/full_t_t_t}
   
   				\subsubsection{Conclusiones JMeter}
   				Luego de analizar los resultados pudimos visualizar que la implementación actual posee un cuello de botella en el procesamiento de imágenes.
		\subsection{Consola}
		   	Para corroborar esto se hicieron las siguientes pruebas con la consola de comandos:
		   	//
    		\isc{cat ~/Downloads/ubuntu-16.04-server-amd64.iso | nc localhost 3232 | pv --rate | md5}
    		   	\myfig{Pipe with full con sólo l33t.}{l1}{img/only_leet_pipe}
   				\myfig{Pipe with full con rotación + l33t.}{f1}{img/full_pipe}
   				
		\subsection{JProfiler}
			Para finalizar utilizamos el trial una tercera herramienta comercial JPRofiler que nos permitió hacer un
			análisis detallado del estado del proxy en heavy-load.
			\myfig{JProfiler}{jprofiler}{img/jprofiler}
			
			En las siguientes figuras se puede ver la gran diferencia de performance que hay cuando se ejecuta con
			código async vs código sincrónico. Notar que el Heap en la version asincrónica es muy profundo.
			\myfig{JProfiler con Async apagado}{jp_sync}{img/jprof_sin_tasks}
			\myfig{Heap usando tasks asincrónicas}{j_heap}{img/jprofiler_heap}
			
			En la siguiente imagen se puede ver que el Pool de threads esta siendo muy desperdiciado con mucho
			tiempo en estado ''waiting''.
			\myfig{JProfiler threads en desuso}{jp_w}{img/jprofiler_waiting}
	
    \clearpage
    \section{Anexos}
        \subsection{Referencia de Administracion y Monitoreo (Comandos)} \label{ProtoRef}
		\subsubsection{DSET server}

		Fija el servidor al cual se conectará el proxy por defecto
		\begin{itemize}
			\item Argumentos
			\begin{itemize}
				\item Servidor POP3 y puerto a usar por defecto
			\end{itemize}
			\item Restricciones
			\begin{itemize}
				\item Debe ser un servidor válido
			\end{itemize}
			\item Respuestas posibles
			\begin{itemize}
				\item +OK
				\item -ERR mensaje
			\end{itemize}
			\item Ejemplos
				\begin{lstlisting}[frame=L]
C: DSET mail.google.com:110
S: +OK
...
C: DSET mail.microsoft.com
S: -ERR usage: DSET serverAddress:port
...
C: DSET
S: -ERR usage: DSET serverAddress:port
				\end{lstlisting}
		\end{itemize}
		\subsubsection{USET usuario servidor}

		Fija el servidor al cual se conectará un usuario específico
		\begin{itemize}
			\item Argumentos
			\begin{itemize}
				\item Usuario a modificar
				\item Servidor POP3 y puerto a usar por defecto el usuario dado
			\end{itemize}
			\item Restricciones
			\begin{itemize}
				\item Debe ser un servidor válido
			\end{itemize}
			\item Respuestas posibles
			\begin{itemize}
				\item +OK
				\item -ERR message
			\end{itemize}
			\item Ejemplos
				\begin{lstlisting}[frame=L]
C: USET johndoe mail.example.com:110
S: +OK
...
C: USET example
S: -ERR usage: USET username serverAddress:port
...
C: USET
S: -ERR usage: USET username serverAddress:port
				\end{lstlisting}
		\end{itemize}
		\subsubsection{UDEL user}

		Quita al usuario de la lista de servidores específicos y hace que se conecte al servidor por defecto
		\begin{itemize}
			\item Argumentos
			\begin{itemize}
				\item Usuario a remover
			\end{itemize}
			\item Restricciones
			\begin{itemize}
				\item Ninguna
			\end{itemize}
			\item Respuestas posibles
			\begin{itemize}
				\item +OK
				\item -ERR message
			\end{itemize}
			\item Ejemplos
				\begin{lstlisting}[frame=L]
C: UDEL johndoe
S: +OK
...
C: UDEL
S: -ERR usage: UDEL username
				\end{lstlisting}
		\end{itemize}
		\subsubsection{LSET boolean}

		Conmuta la transformación leet del sujeto del mensaje
		\begin{itemize}
			\item Argumentos
			\begin{itemize}
				\item true | false
			\end{itemize}
			\item Restricciones
			\begin{itemize}
				\item Ninguna
			\end{itemize}
			\item Respuestas posibles
			\begin{itemize}
				\item +OK
				\item -ERR message
			\end{itemize}
			\item Ejemplos
				\begin{lstlisting}[frame=L]
C: LSET true
S: +OK
...
C: LSET false
S: +OK
...
C: LSET
S: -ERR usage: LSET true or false
				\end{lstlisting}
		\end{itemize}
		\subsubsection{ISET boolean}

		Conmuta la rotación de imágenes dentro de un mensaje MIME
		\begin{itemize}
			\item Argumentos
			\begin{itemize}
				\item true | false
			\end{itemize}
			\item Restricciones
			\begin{itemize}
				\item Ninguna
			\end{itemize}
			\item Respuestas posibles
			\begin{itemize}
				\item +OK
				\item -ERR message
			\end{itemize}
			\item Ejemplos
				\begin{lstlisting}[frame=L]
C: ISET true
S: +OK
...
C: ISET false
S: +OK
...
C: ISET
S: -ERR usage: ISET true or false
				\end{lstlisting}
		\end{itemize}
		\subsubsection{CGET}

		Imprime la configuración actual del servidor proxy
		\begin{itemize}
			\item Argumentos
			\begin{itemize}
				\item Ninguno
			\end{itemize}
			\item Restricciones
			\begin{itemize}
				\item Ninguna
			\end{itemize}
			\item Respuestas posibles
			\begin{itemize}
				\item +OK
				\item -ERR message
			\end{itemize}
			\item Ejemplos
				\begin{lstlisting}[frame=L]
C: CGET
S: +OK
CONF defaultServer example.com:110
CONF imageFlip true
CONF leetMode false
CONF serverExceptions none
...
C: CGET
S: +OK
CONF defaultServer example.com:3333
CONF imageFlip true
CONF leetMode true
CONF serverExceptions johndoe@example.com:5555,janedoe@megaserver.net:1234
				\end{lstlisting}
		\end{itemize}
		\subsubsection{STAT}

		Imprime las estadísticas del servidor proxy
		\begin{itemize}
			\item Argumentos
			\begin{itemize}
				\item Ninguno
			\end{itemize}
			\item Restricciones
			\begin{itemize}
				\item Ninguna
			\end{itemize}
			\item Respuestas posibles
			\begin{itemize}
				\item +OK
				\item -ERR message
			\end{itemize}
			\item Ejemplos
				\begin{lstlisting}[frame=L]
C: STAT
S: +OK
STAT input_bytes 432323
STAT output_bytes 412312
STAT leet_letters 423
STAT roated_images 2
				\end{lstlisting}
		\end{itemize}
		\subsubsection{HELP}

		Imprime la lista de comandos disponibles junto con una descripción sobre su funcionalidad
		\begin{itemize}
			\item Argumentos
			\begin{itemize}
				\item Ninguno
			\end{itemize}
			\item Restricciones
			\begin{itemize}
				\item Ninguna
			\end{itemize}
			\item Respuestas posibles
			\begin{itemize}
				\item +OK
				\item -ERR message
			\end{itemize}
			\item Ejemplos
				\begin{lstlisting}[frame=L]
C: HELP
S: OK
HELP
  Show this help
UDEL username
  Delete server override for given user
STAT
  Display proxy statistics
LSET true or false
  Enable or disable l33t mail title mode
USET username domain
  Add server override for given user
ISET true or false
  Enable or disable image flip
CGET
  Show current configuration parameters
DSET defaultServer
  Set default POP3 server
				\end{lstlisting}
		\end{itemize}
        \subsection{Metodología de trabajo}
            \subsubsection{Slack}
                Se decidió utilizar el servicio de mensajería provisto por Slack\cite{slack} para poder mantener conversaciones entre los integrantes del equipo y poder tener canales de conversación dedicados a temas específicos (canal de recursos, tips, general).

                A su vez, se integró éste servicio con Codacy y CodeCov permitiendo tener un canal en el cual ambos servicios reportaban el estado del proyecto (problemas introducidos por un \textit{push}, incremento/decremento del porcentaje de cobertura del proyecto, etc.).

            \subsubsection{Wercker}
                Se integró Wercker\cite{wercker} como servicio de integración continua, permitiendo ejecutar todos los chequeos de integridad del proyecto (errores de compilación, tests fallando, problemas con el estilo de código, posibles errores).

                Wercker se encarga de publicar en Codacy y Codecov los resultados de la compilación, disparando el procesamiento de los mismos.
            \subsubsection{Codacy}
                Se integró Codacy\cite{codacy} dado que permitió tener un panel de control en el cual se puede acceder a todos los problemas del proyecto (estilo de código, posibles errores, etc.)
            \subsubsection{Jacoco}
                Se integró JaCoCo dentro del flujo de ejecución de tests de \textit{JUnit} para poder tener información sobre la cantidad de código cubierto por tests.
            \subsubsection{Codecov}
                Se integró CodeCov\cite{codecov} dado que su manera de mostrar la cobertura del código resulta sumamente práctica.
            \subsubsection{Gradle}
                Se decidió utilizar \textit{Gradle} para manejar el proyecto debido a su simplicidad y potencia. Mediante el mismo se realizan las siguientes tareas:
                \begin{itemize}
                    \item Inicialización del entorno de desarrollo
                    \item Ejecución del proxy
                    \item Ejecución de una \textit{sandbox} del administrador remoto
                    \item Creación del paquete de distribución
                    \item Ejecución de la suite de tests
                    \item Chequeo de estilo de código
                    \item Chequeo de posibles errores
                \end{itemize}
            \subsubsection{Checkstyle}
                Se utilizó la herramienta de Checkstyle para lograr mantener un estilo de código homogéneo a lo largo del proyecto.
            \subsubsection{FindBugs}
                Se utilizó la herramienta de FindBugs para la detección de problemas comunes a la hora de llevar adelante el proyecto.
        \subsection{Dependencias del Proyecto}
            \begin{itemize}
                \item javaxt-core: Utilizado para la descodificación y rotación de las Imágenes.
                \item commons-codec: Utilizado para la codificación y descodificación de texto en formato base64.
                \item logback-classic: Utilizado para la generación de registros de la actividad del proxy.
                \item com.google.code.findbugs.annotations: Utilizado para poder anotar ciertas estructuras del código como seguras y mutear la advertencia de FindBugs.
                \item junit: Utilizado para la especificación y ejecución de tests de unidad.
                \item mockito-core: Utilizado para poder simular ciertos objetos y dependencias dentro de los tests de unidad.
            \end{itemize}
        \subsection{Definición de Interfaces}
            \scs{Reactor}{net/Reactor.java}
            \scs{Channel}{net/channel/Channel.java}
            \scs{ChannelPipeline}{net/channel/ChannelPipeline.java}
            \scs{ChannelTransport}{net/channel/ChannelTransport.java}
            \scs{HandlerContext}{net/channel/HandlerContext.java}
            \scs{Handler}{net/channel/handler/Handler.java}
            \scs{InputHandler}{net/channel/handler/InputHandler.java}
            \scs{OutputHandler}{net/channel/handler/OutputHandler.java}
            \scs{InputInvoker}{net/channel/InputInvoker.java}
            \scs{OutputInvoker}{net/channel/OutputInvoker.java}

    \clearpage
        \bibliography{biblio}{}
        \bibliographystyle{plain}
\end{document}
